{
    "question": "Agar deret geometri x-1/x,1/x, 1/x (x-1),... jumlahnya mempunyai limit, nilai x harus memenuhi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "|r|&lt;1\u00a0<br><br><span>[1/(x-1)]^2&lt;1\u00a0</span><br><br><span>x&gt;2 atau x&lt;0</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-x2-5x-6-0-mempunyai-akar-akar-x-1-404",
            "question": "\u00a0Persamaan kuadrat x2 \u2013 5x + 6 = 0 mempunyai akar \u2013 akar x 1 dan x2. Persamaan kuadrat yang akar \u2013 akarnya x1 \u2013 3 dan x2 \u2013 3 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Persamaan Kuadrat<br>Kelas : X \u00a0(1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui persamaan kuadrat (PK) : x\u00b2 - 5x + 6 = 0.<br>a = 1, b = -5, dan c = 6.<br>Persamaan kuadrat (PK) memiliki dua penyelesaian, yaitu x\u2081 dan x\u2082.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>x\u2081 + x\u2082 = -b/a = -(-5)/1 = 5.<br>x\u2081.x\u2082 = c/a = 6/1 = 6.<br><br>Kita akan membentuk persamaan kuadrat (PK) baru, yaitu x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0,<br>dengan ketentuan<br>\u03b1 = x\u2081 - 3 dan \u03b2 = x\u2082 - 3.<br>Penjumlahan dan perkalian akar-akarnya adalah<br>\u03b1 + \u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 3.6 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = 5 - 18 + 9<br>\u21d4\u03b1 + \u03b2 = -4.<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = (x\u2081 - 3)(x\u2082 - 3)<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3x\u2081 - 3x\u2082 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = x\u2081x\u2082 - 3(x\u2081 + x\u2082) + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 3.5 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 6 - 15 + 9<br>\u21d4\u03b1.\u03b2 = 0.<br><br>Jadi, persamaan kuadrat (PK) baru adalah\u00a0<br>x\u00b2 - (\u03b1 +\u00a0\u03b2)x +\u00a0\u03b1\u03b2 = 0<br>\u21d4x\u00b2 - (-4)x + 0 = 0<br>\u21d4x\u00b2 + 4x = 0.<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peluru-ditembakkan-ke-atas-setelah-t-detik-mempunyai-ketin-174",
            "question": "Sebuah peluru ditembakkan ke atas setelah t detik mempunyai ketinggian h(dalam meter) yg memenuhi rumus h(t) = 600t - 4t\u00b2.    pertanyaan : setelah beberapa detik peluru mencapai tinggi maximum dan tentukan tinggi maximum peluru tersebut !\r\n\r\nyg tau bantu ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h(t) = 600t - 4t\u00b2 <br>syarat mencapai maksimum adalah h&#039;(t) = 0 <br>\u21d2 600 - 8t = 0<br>\u21d28t = 600 <br>t = 600/8 <br>t = 75 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-dari-fungsi-fxax2bxc-diketahui-f0-6-f1-dan-f22-796",
            "question": "Jika dari fungsi f(x)=ax2+bx+c diketahui f(0)=-6, f(1) dan f(2)=28 maka f(x)=0 untuk x=...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(0)=a.0^2+b.0+c<br>-6=0+0+c<br>-6=c .............................nilai c<br><br>f(1)=a.1^2+b.1+c<br>28=a+b+(-6)<br>28+6=a+b<br>34=a+b ......................persamaan 1<br><br>f(2)=a.2^2+b.2+c<br>28=4a+2b+(-6)<br>28+6=4a+2b<br>34=4a+2b ......................persamaan 2\u00a0<br><br>f(1)=f(2)<br>a+b=4a+2b<br>a-4a=2b-b<br>-3a=b<br>b=-3a<br><br>34=2a+b\n\u00a0......................persamaan 1\n<br>34=2a+(-3a)<br>34=-a<br>a=-34<br><br>b=-3a<br>b=-3.34=-102<br><br>f(x)=0<br>-34x2-102x-6=0<br>-2.(17x2+51x+3)\u00a0=\u00a00<br>(17x+1) . (x+3)=0<br>x=\u00a0-1 / 17\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 atau\u00a0\u00a0\u00a0 x= -\u00a03<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumys-triogonometri-sudut-negatif-548",
            "question": "Rumys triogonometri sudut negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Kuadran IV : sudut dalam derajat 270\u00b0 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 360\u00b0 atau <br>sudut dalam radian 3\u03c0/2 &lt;\u00a0\u03b1 &lt; 2\u03c0<span><br>sin (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = sin (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>sin (-\u03b1) = -sin \u03b1<br>cos (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = cos (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>cos (-\u03b1) = cos \u03b1<br>tan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = tan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>tan (-\u03b1) = -tan\u00a0\u03b1<br>cotan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = cotan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>cotan (-\u03b1) = -cotan\u00a0\u03b1<br>secan (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = secan (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>secan (-\u03b1) = -secan \u03b1<br>sec (360\u00b0 -\u00a0\u03b1) = sec (2</span>\u03c0 -\u00a0\u03b1) =\u00a0<span>sec (-\u03b1) = sec\u00a0\u03b1<br><br>Contoh :\u00a0<br></span><span>sin (-35)</span>\u00b0 = -sin 35\u00b0<br><span>cos (-26)</span>\u00b0 = cos 26\u00b0<br><span>tan (-</span>\u03c0/5) = -tan\u00a0\u03c0/5<br><span><br>Semangat!<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-deret-berikut-a13927729-262",
            "question": "Tentukan jumlah deret berikut :\r\na).1+3+9+27+...+729",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah deret 1+3+9+.....+729<br><br>a=1, r=3<br>un= a.r^(n-1)=729<br>un=1.3^(n-1)=3^6<br>(n-1)=6<br>n=7<br><br>Sn = a(r^n-1) /(r-1)<br>Sn =1.(3^7-1)/(3-1)<br>Sn=(2186)/2<br>Sn=1093",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1+3+9+27+\u2026+729\u00a0\u00a0\u00a0<br><span>Dik: a=1, Un=729 , r= 3<br>penyelesaian:<br>\u00a0 \u00a0#\u00a0Un=\u00a0a.r^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 1. 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0729= 3^(n.1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0</span>3^(6)= 3^(n-1) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6= n -1</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<span><br>\u00a0 \u00a06 + 1= n -1+1\u00a0\u00a0\n<br>\u00a0 \u00a07= n \u00a0<br></span><br>\u00a0#Sn = a(r^{n})/r-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=1(3^{7} -1) /3-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=(2187 \u2013 1)/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=2187/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Sn\u00a0=1093,5<span><br>Jadi jumlah deret dari\u00a0</span>1+3+9+27+\u2026+729 \u00a0adalah 1093,5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-x2-2x-3-0-mempunyai-akar-x1-dan-x2-tentu-867",
            "question": "persamaan kuadrat x\u00b2 - 2x - 3 = 0 mempunyai akar x1 dan x2 tentukan persamaan kuadrat yang akar-akarnya 4x1 dan 4x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pk. lama:<br><span> x\u00b2 - 2x - 3 = 0<br>a = 1<br>b = -2<br>c = -3<br>x1 + x2 = -b/a = -(-2)/1 = 2<br>x1 x x2 = c/a = -3/1 = -3<br><br>Pk. baru<br></span>\n\n<span>x\u00b2- (\u03b1 + \u03b2)x + (\u03b1 . \u03b2) = 0</span>\n<br><br>\n\u03b1 = 4x1\n<br>\n\u03b2 = 4x2\n<br><br>\n(\u03b1 + \u03b2) = 4x1 + 4x2 = 4 (x1 + x2) = 4 (2) = 8\n<br>\n(\u03b1 . \u03b2) = 4x1 . 4x2 = 4 (x1.x2) = 4 (-3) =\n-12\n<br><br>Pk. Baru =&gt;<span>x\u00b2</span> \u2013 8x \u2013 12 = 0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} [/tex] -2x - 3 = 0<br>(x - 3) (x\u00a0+ 1) = 0<br>[tex] x_{1} [/tex] = 3<br>[tex] x_{2} [/tex] = -1<br><br>menyusun persamaan kuadrat baru jika:<br>[tex] x_{1} [/tex] = 4[tex] x_{1} [/tex] = 4x3 = 12<br>[tex] x_{2} [/tex] = 4[tex] x_{2} [/tex] = 4x-1 = -4<br><br>(x-12) (x+4)<br>= [tex] x^{2} [/tex] + 4x - 12x - 48<br>= [tex] x^{2} [/tex] - 8x -48<br><br>menurut saya ini jawabannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus2-perbandingan-trigonometri-di-berbagai-kuadran-866",
            "question": "Rumus2 perbandingan trigonometri di berbagai kuadran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kuadran 1<br>sin a = y/r<br>cos a = x/r<br>tan a = y/x<br><br>kuadran 2<br>sin a = y/r<br>cos a = -x/r<br>tan a = y/-x<br><br>kuadran 3<br>sin a = -y/r<br>cos a = -x/r<br>tan a = y/x<br><br>kuadran 4<br>sin a = -y/r<br>cos a = x/r<br>tan a = -y/x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-dari-asin-45-derajat-cos-45-derajat-b-cos-pan-803",
            "question": "Tentukan nilai dari\u00a0    a.sin 45 derajat + cos 45 derajat\r\nb cos pangkat 2 60 derajat + sin 2 30 derajat\r\nc sin 60 derajat cos 30 derajat + cos 60 derajat sin 30 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Trigonometri<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui sin 30\u00b0 = 1/2, <br>cos 30\u00b0 = 1/2 \u221a3, <br>sin 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>cos 45\u00b0 = 1/2 \u221a2, <br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, <br>cos 60\u00b0 = 1/2<br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>a. sin 45</span>\u00b0 +\u00a0<span>cos 45</span>\u00b0 <br>= 1/2\u00a0\u221a2 + 1/2\u00a0\u221a2 <br>=\u00a0\u221a2.<br><span><br>b. cos</span>\u00b2\u00a0<span>60</span>\u00b0<span>\u00a0+ sin</span>\u00b2<span>\u00a030</span>\u00b0 <br>= (1/2)\u00b2 + (1/2)\u00b2 <br>= 1/4 + 1/4 <br>= 2/4 <br>= 1/2.<br><span><br>c sin 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>cos 30</span>\u00b0<span>\u00a0+ cos 60</span>\u00b0 x\u00a0<span>sin 30</span>\u00b0 <br>= (1/2\u00a0\u221a3 x 1/2\u221a3) + (1/2 x 1/2) <br>= 1/4 x \u221a9 + 1/4 <br>= 1/4 x 3 + 1/4 <br>= 3/4 + 1/4 = 4/4 <br>= 1.<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-luas-permukaan-prisma-segitiga-567",
            "question": "Rumus luas permukaan prisma segitiga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumusnya adalah Lp = (Luas alas segitiga x 2) + (keliling alas segitiga x tinggi prisma) *NB: - rumus luas alas segitiga = 1/2 x alas x tinggi. - keliling alas segitiga = sisi + sisi + sisi. Contoh: Sebuah prisma dengan alas segitiga 3cm dan tinggi segitiga 4cm. Hitung sisi miring alas segitiga dan Hitung luas permukaan jika tinggi prisma 10 cm! Jawab: Sisi miring alas segitiganya adalah 5cm (didapat dri phytagoras 3cm dan 4cm) Lp = (luas alas x 2) + (keliling alas x tinggi prisma) = ((1/2 x 3cm x 4 cm) 2) + (3cm + 4cm + 5cm) x 10cm) = (6 x 2) + (12 x 10cm) = 12 + 120cm = 132cm. Jadi jawabannya adalah 132cm. Semoga membantu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-23456-dan-8-akan-dibentuk-bilangan-terdiri-dari-tiga-ang-202",
            "question": "dari 2,3,4,5,6 dan 8 akan dibentuk bilangan terdiri dari tiga angka berlainan. banyak bilangan antara 300 dan 700 yang dapat dibentuk dari angka-angka tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dari 2, 3, 4, 5, 6 dan 8 akan dibentuk bilangan terdiri dari tiga angka berlainan. <strong>Banyak bilangan antara 300 dan 700 yang dapat dibentuk dari angka-angka tersebut</strong> adalah 80 bilangan. Hasil tersebut diperoleh dengan menggunakan kaidah pengisian tempat (filling slot).\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><p>Untuk menentukan banyaknya bilangan antara 300 dan 700 adalah tergantung dari angka ratusan yang dipilih yaitu 300-an, 400-an, 500-an, 600-an. \u00a0</p><p></p><p>Angka yang menempati posisi \u00a0</p><ul><li>Ratusan = 4 pilihan yaitu <strong>3</strong>, 4, 5, 6 (misal yang dipilih angka 3)\n</li><li>Puluhan = 5 pilihan yaitu <strong>2</strong>, 4, 5, 6, 8 (misal yang dipilih angka 2)\n</li><li>Satuan = 4 pilihan yaitu 4, 5, 6, 8\n</li></ul><p></p><p>Jadi <strong>banyaknya bilangan antara 300 dan 700 yang dapat dibentuk</strong> adalah\n</p><p>= ratusan \u00d7 puluhan \u00d7 satuan\n</p><p>= (4 \u00d7 5 \u00d7 4) bilangan\n</p><p>= <strong>80 bilangan\n</strong></p><p></p><p></p><p></p><h3>Jika menggunakan rumus permutasi yaitu\n</h3><p>Ada 6 pilihan angka yaitu 2, 3, 4, 5, 6 dan 8\n</p><p><strong>Memilih 1 angka sebagai ratusan dari 4 pilihan (3, 4, 5, 6)\n</strong></p><p>= \u2084P\u2081\n</p><p>= [tex]\\frac{4!}{(4 - 1)!}[/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{4 \\times 3!}{3!}[/tex]\n</p><p>= 4\n</p><p><strong>Memilih 2 angka (sebagai puluhan dan satuan) dari 5 pilihan angka yang tersisa \u00a0</strong></p><p>= \u2085P\u2082\n</p><p>= [tex]\\frac{5!}{(5 - 2)!}[/tex]\n</p><p>= [tex]\\frac{5 \\times 4 \\times 3!}{3!}[/tex]\n</p><p>= 5 \u00d7 4\n</p><p>= 20\n</p><p>Jadi <strong>banyaknya bilangan antara 300 dan 700 yang dapat dibentuk</strong> adalah\n</p><p>= 4 \u00d7 20\n</p><p>= <strong>80 bilangan\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang banyak ratusan yang dapat terbentuk\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/15150946\n</p><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 12\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0</p><p><strong>Kategori </strong>: Kaidah Pencacahan\n</p><p><strong>Kode</strong> : 12.2.7\n</p><p></p><p><strong>Kata Kunci</strong> : Dari 2, 3, 4, 5, 6 dan 8 akan dibentuk bilangan terdiri dari tiga angka berlainan\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}